Zinobe WEB Backend Test - PHP/Java

Hola y muchas gracias por tomar el tiempo para la prueba.

El objetivo de la prueba es conocer un poco de sus hábilidades y conocimientos para desarrollar software. El problema a continuación es algo muy sencillo, la razón es que se pueda concentrar en demostrar su conocimiento y no tanto en el problema en sí.

Se permite usar (ademas lo alentamos a que lo haga) librerías de terceros siempre y cuando no utilice un framework completo para ello. Un desarrollador sabrá como construir aplicaciones pero más allá, sabrá como funcionan las herramientas que usa en el día a día. De ser necesario, se le preguntará el por qué del uso de algunas de ellas, así que tenga esto en mente a la hora de seleccionarlas.

Este es un proceso hecho con code review dentro del sitio web de gitlab, por favor abstengase de usar código generado. Esto significa no incluir librerías como Twitter Bootstrap directamente en el proyecto (utilice un CDN en su lugar), evite usar librerías como Propel ORM que genera miles de líneas de código.


Instrucciones


Clone este repositorio
Cree un branch llamado develop

Puede crear la estructura de proyecto que desee
Realice un Merge Request a master. Cuando termine y envíe un correo a juanpablo@zinobe.com para iniciar el proceso de revision
El problema puede ser resuelto en pocas horas pero tomese el tiempo que considere necesario (no más de 3 días a partir de la recepción del repositorio)


Al terminar, en el Merge Request asegúrese de escribir su enfoque de la prueba en la descripción. Haremos preguntas sobre el código que esperamos pueda responder. Este proceso nos ayudará a entender como sería trabajar juntos.


Requerimientos

Queremos que construya un directorio de usuarios sencillo. La interfaz de usuario no debe ser bonita, no importa en realidad como luzca, pero debe funcionar.


Características


Registro de usuario
Login de usuario
Logout de un usuario
Búsqueda de usuarios



Reglas


Cualquiera puede registrarse
La búsqueda de usuario debe ser hecha en un solo campo de texto
La búsqueda de usuario debe encontrar usuarios por nombre o correo electrónico 
Usuarios no logueados puede llenar el formulario de registro
Sólo los usuarios logueados pueden hacer búsquedas y ver sus resultados
Usuarios logueados NO deben ver los formularios de login o de registro



Datos de usuario


Nombre - requerido - min 3 caracteres
Email - requerido - unico - dirección válida
País - requerido (Se deben proveer opciones, puede sacar la lista de algún servicio que sirva el listado ISO-3166-2 como http://data.okfn.org/data/core/country-list)
Password - requerido - cualquier caracter válido - min 6 caracteres - al menos 1 dígito



Tecnología


Código válido Java
Persistir datos en MySQL



Criterio de evaluación


No se debe usar framework alguno pero se pueden usar cuantos paquetes de terceros como se deseen
La aplicación debe funcionar. Por favor proveer instrucciones de como instalarla y correrla.
Principios SOLID, en especial SRP e Inyección de dependencias
Pruebas
Seguridad
Respuestas durante la evaluación
Uso de UTF-8


Los siguientes ítems le darán puntos extra


Una descripcion muy precisa al hacer el Merge Request

Instalación de la aplicación con una sola linea de comandos o con un script
Enrutar con url amigables
Uso de ORM
Uso de un motor de plantillas
Ceñirse a algún standard de estilo (Ej, https://google.github.io/styleguide/javaguide.html)
Historia de git (aún cuando sea corta) con mensajes de commit claros y concisos


¡Buena Suerte!